疑誤當作忠旺 旺旺開市前曾遭拋售

疑誤當作忠旺 旺旺開市前曾遭拋售 (12:44)
2019年8月1日
明報

旺旺(0151)今早開市前時段股價曾急挫，市場猜測可能有人誤將旺旺當作中國忠旺(1333)而沽售股票所致。

根據彭博匯編的數據，旺旺在開市前交易時段開始時一度下跌7.8%，約10.1萬股股票以低位5.65元成交，不過，到常規交易時段開始時，股價拗腰回升，早段曾高見6.23元，最多升1.63%，中午收報6.2元，升1.14%。

彭博指，旺旺股價突挫，可能與被稱為「烏龍指」的交易錯誤有關，也有人估計是「中國旺旺」與「中國忠旺」的中文名字中有三個字是相同，不排除有人沽錯對象。

外電稍早報道，忠旺創始人劉忠田遭被美國聯邦大陪審團起訴，涉嫌與忠旺及數名被告，將大量鋁材走私至美國圖謀避近20億美元(156億港元)的關稅。忠旺股價上午急瀉，曾低見3.17元，下挫近21%，半日收報3.29元，挫19.96%。

彭博向港交所(0388)以電子郵件查詢未獲回覆，旺旺在台北的營銷代表就股票波動亦不作評論。

擺到明有人借股票過數

假撚到

大拿拿幾億既野
會唔會搞錯呀

唔怪得叫柯文哲出嚟爭，韓國瑜頭號fan屎無錢使

識唔識字呀

旺旺真鳩喂

咁永旺呢？

啲所謂專業投資者都咁柒?

師奶大芋